又話香港係無罪推論，點解所以被帶上庭既人都即刻受到唔同形式既懲罰？

8.25荃、葵、青遊行，最後爆發警民衝突，警方拘捕多人。其中一名女社工疑因拒絕出示身份證並要求女警出示委任證，結果被控阻撓正當職行職務的警務人員罪，另外21歲中大生被指推跌持盾牌警員，令警員背部受傷，被控襲警罪。兩案今一併於西九龍裁判法院提堂，女社工因留院而缺席聆訊。裁判官下令案件押後至10月22日再訊，以待辯方索取文件。

女社工林曉樺（22歲）被控一項阻撓正當執行職務的警務人員罪，被指本月25日（上周日）在荃灣眾安街及荃灣街市街交界的HKT1010店對開，阻撓女警梁敏怡（譯音）。

控方指林現仍留院，主任裁判官羅德泉將林的案件押後至本月30日再訊，其間還押警方看管。

中大生祝嘉樂（21歲）被控襲警罪，控罪指他於同日同地襲擊警員陳敬祥（譯音）。裁判官批准祝以現金5,000元保釋，其間不得離港、須遵守宵禁令，每晚凌晨零時至翌日早上六時須留在住所。

而加法庭係咪定左佢地罪？唔係既話，做乜只係被控都要還柙警方看管，咁咪即係坐監！做乜要宵禁？最後判無罪咁點解佢地而加就要受呢d罪咪好冤枉？

有冇法律界人士可以解釋下？明明話咩無罪推論，但而加明明俾人當有罪咁對待？因為表證成立？

而加好多案仲未真審，但只係睇到初步提堂都已經睇到我心都涼埋，唉，我驚之後真審時，d法官既說話應該難聽過粗口，差佬做咁多陰質野反而逍遙法外，我好難過

唔好再信有司法獨立啦

成日見黑警濫捕/任意拘捕/非法拘捕, 亂禁拉人48小時 又告唔入被捕人士, 想問下有咩方法追究賠償佢地任意拘捕?
我幾百億生意 因為佢濫捕48小時 我去唔到傾生意 點算?

我知你可能不是想知這些,不過即管正經答
還押期間的時間,還押期間期間會略比在囚者多一丁點,日後如果被定罪,是會抵扣日數的,如果是被判無罪,這段時間可以追討損害賠償,雖然時間是無法還回來,香港的賠償機制亦甩甩漏漏,不過「理論上」都叫有賠償
宵禁令等是保釋條件,是用來保證不會潛逃的條件,根據控罪的嚴重性,潛逃的可能等決定,你可以視為自由的交換條件,保釋/還押在法律上是基於公眾安全和個人自由之間的平衡
最後,追討賠償是可以的,雖然人人都知往往得不償失,但「理論上」是可以追討賠償
另外警方如果在過程中有以非法手段,是可以告妨礙司法公正的,雖然入罪率…不過「理論上」是可以循法律途徑追訴的
司法會偏向相信警方本來很正常,所以警方才要受更多的監管,現在監管警方失效,才連帶令市民受無罔之災
在使罪犯得到懲罰和使無罪者不受牽連之間,法律雖然嘗試作平衡,但通常永遠都無法令兩邊都完全達成,這是法律的不足處,但現今文明也只能想出這樣的系統令短處減到最少了

詳細